其實點解好多體育賽事仲用人眼裁判咁低智？

好多體育賽事都係
要保持賽事緊湊好似勉強左D
而家科技咁進步
好似足球咁, 要個裁判帶部ipad係身協助判定都得啦
現家科技, 我相信你上一秒刻意犯規人, 下一秒已經可以係ipad重播啦, 仲有慢鏡
足球仲要咁多黑哨
最公平做法點解唔採用?
網球都有得用鷹眼啦, 雖然有限次數, 但真係公平好多
足球同籃球真係最黑哨運動, 仲要你嘈多兩句比牌你
真係笑撚死我, 咩年代, 個system仲咁落後
兩個運動產業都講緊係用千億美金做單位
但仲用人眼去保障, 成件事聽落真係好諷刺
定係黑哨都係比賽一部分？
特別係棒球, 判定好球帶, 人眼點都會失誤, 160KM既棒球睇錯真係好正常
究竟係點解, 唔係抽水, 真心想知

因為黑金收得仲多

唔係點打假波?

黑金好正常呀
唔睇波既我都知02年世界盃幾咁誇張
而事後好似無人要負責咁
但既然知道有咁多黑金, 唔係應該更需要改進裁判系統咩?
球迷好似唔care咁 足總見無人care就繼續黑
大家就一齊保持低智人眼裁判
真係理解唔到

德國定唔知意甲依家有睇片再判決

終於進步啦
咁世界盃呢?
我無睇波, 但新聞成日播FIFA既負面新聞
FIFA根本係電影入面先會存在到既反派組織黎
點解仲可以存在緊
好費解....仲要係發生係歐美國家

多人賭嘅嘢就有黑哨
外國大莊家、球會、足總
背後幾多利益關係
歸根究底都係一個錢字

鷹眼都唔係100%準 但起馬有個機制俾球員上訴

棒球而家MLB 都有用replay 嚟輔助判決
不過你話好球區用科技就有啲保留，因為捕手將壞球拉返變好球都係part of the game ，完全用科技冇咁好玩

德甲 但有次睇完都錯判 都照比12碼

打拳先無標準可言

tko最公平

打擊無辦法 唔通下下打到ko先完

打拳

tko / 判定 都係任鳩佢話

2017年４月２６日在智利聖地亞哥舉行的南美洲足協大會上，國際足協會長詹尼·恩芬天奴在接受採訪時確認，2018年世界盃將啟用即時回放技術。

原來開始做緊啦

生活進步真係唔單單源於技術進步
而係仲有 仲要推倒既得利益者

當初推廣洗手防感染都推廣左幾十年, 而反對既人正正係一班醫生
因為當時班醫生幫人接生同做手術都唔洗手, 所以死亡率好高
直到有個醫生發現洗手可以大幅度降低死亡率, 而且實驗左好多次
但原因不明, 因為當時未發現細菌
而當時醫學界如果推廣洗手, 就證明左死咁多人係班醫生既錯
所以極力抵制, 個醫生到死都仲推廣洗手防感染, 但無人理, 即使佢有好多實例
直到發現左細菌, 先開始推廣洗手

足球同理, 其實都慢慢進步緊, 而唯一既阻力就係既得利益者
當然都適用於今日香港

唔記得係咪白禮達個廢老唔比嘛 話球證先傳統 有錯好正常etc

錢作怪

啲黑金假波成個產業鏈嚟
無咗呢啲呢個運動產業貶值好多

因為大部分人都係既得利益者

連判斷入球既門線技術都係近呢幾年先廣泛應用

仲有越位判斷 人既眼一剎那間可以睇得有幾準? 明明用科技就可以好簡單睇到既野都唔應用

NHL, NFL都有機制睇replay同比教練challenge判決。但籃球太多地方吹好難搞

如果下下都要睇playback，一場波講就90分鐘，除時變左兩粒鐘，拖慢個節奏，但認同應該有var比人上訴

籃球打到手會即刻死，好危險，用機睇小心d好

可以學網球咁
有限次數上訴機制
而且最後唔應該係當場球證判
由個監控中心判

跆拳早十幾年已經由傳統裝備轉做電子甲，靠壓力感應計分

曬氣啦 PK 角球 罰球紅定黃e d野
上面一睇重播即刻用機同球證講已經可以好快啦
咩年代呀 唔通仲要比紙仔咩兩粒鐘
根本就係唔想搞 門線技術咁基本輕鬆嘅野都搞咁撚耐就知佢地都唔想理

越位呢D吹左就吹左,VAR都無用,唔通比返球單刀你咩

咁學界點算

個個聯賽都咁有錢咩

其實足球應用var係好，但係仲有技術問題要克服
譬如足球本身就唔係一項可以隨時暫停嘅運動，要有死球先停得，假設有個波球證睇唔清楚應唔應該俾12碼所以無俾到，到下一個死球先睇返var發現應該12碼，咁係咪俾返12碼果隊？定係以後容許球證可以隨時暫停比賽睇var？咁樣嘅話就真係會令場波停頓多咗，減低比賽嘅觀賞性，如果係咁我真係寧願接受誤判係足球比賽嘅一部分，始終講到尾球迷欣賞一場波係希望睇緊張刺激嘅比賽，唔係話追求公正性有錯，但係如果過分追求呢啲嘢而令到呢樣運動變得不再精彩嘅話，其實係本末倒置

再舉多個例子，有球波球證吹咗越位嘅，轉個頭睇返var發覺無越，但係個波已經吹咗，被吹越位果隊波已經被呢個判決影響咗，就算球證知道吹錯咗都於事無補

籃球

裁判：你串我？

大撚哂～

真係晒時間運動比你睇咩，有黑金架嘛

但打拳的確by nature就係無可能好明確咁分勝負
唔同足球籃球呢啲入就有分唔入就無分 打拳掂到個body都可以仲可以分有力/無力 而呢啲一定有主觀判斷 仲未計其他戰術運用諸如此類

啱啱睇新聞先見都咩有場賽事係個球證睇片判決，乜唔係進步左喇咩？

因為d球迷都冇撚腦咪冇所謂囉

大型就應該要既， 但係普通聯賽又或者去到local cj7咁點都要靠fifa 班球證 講到未都係錢字

籃球都有replay啦，最黑真係足球，補時又講唔定，連越位呢啲野都成日吹錯，用鷹眼實可以避免9成誤判
唔駛又抹黑我籃波撚，我中學足球校隊學界拎過獎未撚打過籃球只係覺得職業足球太黑，fifa連球證判決係賽事一部分都講得出

但起碼會俾返個球權佢地隊，好過冇埋呢次控球權

你諗下你支持果隊球隊落後1球喺出局邊緣，去到90分鐘應該搏到球12碼，但球證睇唔到，你會咩心情?

我同意過多既暫停會減慢比賽既節奏
而之前見過VAR每次判決都好side時間

所以足協要取得平衡，而且加快VAR既處理時間
同埋判定越位應該唔洗好耐時間

冇offside吹左offside
同有offside 吹左入
後者影響較嚴重
就算你話前者球證吹錯於事無補
都唔代表其他地方唔可以用replay 去改善執法質素
連球迷都用咁個別嘅例子去全盤否定科技協助執法
咁足總更加大條道理堅持人眼裁決啦

而家科技真係咁曬時間？
一係就唔肯放錢入去發展下, 一係就保留黑箱空間
認真, 好似有人係禁區比人推跌, 下一秒球證攞起IPAD睇重播睇慢鏡
過多幾秒都判得啦, 技術上又唔係做唔到, 可能要加多個監控室隨時支援球證啫
公平係賽事既基石, 而唔係樂趣
特別係世界盃D咁重要既賽事

你不如講下球證係比賽時點拎部ipad旁身

科技太過公正公平

人類愛用法律去吸取金錢同權力

問曼聯

足波剷空氣, 推心口要掩面碌地10個圈, 好危險, 用機睇小心d好

上星期美斯先俾華倫黑左一個
明明入左

不過疤俾人黑冇人提姐

馬德里又做野

吓
有咩問題
原來人類已經發展到帶住ipad已經跑唔到啦?
就咁加個套揹係腰後面已經得啦

點都有影響，足球球證一場跑嘅距離唔係同球員差好多，都唔係未試過有球證自己都頂唔到。如果再要佢哋帶件一兩kg嘅野點都有影響。其實帶多個耳機比場外啲人睇應該仲好